# Jenest
AWS로 젠킨스서버를 구축하여 CI/CD 자동배포 실습 하는것을 구현하였습니다. 설명은 블로그에 포스팅했습니다.

## Tech
- jenkins, node 각각 2대 구성 (AWS EC2 ububtu 20.14)
- NestJS
- TypeScript

## Content
젠킨스 서버를 구축하여 해당 repository에서 master 브랜치로 push할 경우, node app server로 자동 빌드, 배포 됩니다. (shell script)

NestJS 프레임워크의 기본 "Hello World"를 출력하는 것으로써, CI/CD 구현만 진행하였습니다.

현재 배치로도 사용하고 있습니다.
